理想既烏托邦應該係點 (求各行人士埋黎吹吹)

如果突然有個地方俾大家由零開始 建國

以21世紀既科技同道德觀念，呢個國家應該係點?

想集思廣益吹下。

假設:
1. 土地不受限制
2. 大陸架上海島嶼
3. 無淡水供應
4.赤道附近
5.會打風
6. 一年4季都30度up
7.每日日照由朝早6點至晚上8點
8.外交上與大部份國家都FD,但係冇國家提供軍事保護(冇外國駐軍)

拋下磚先

經濟:

國內農業 做到自給自足
高度自由既法例，common law , 支持科研公司生根，data centre 業務
出口高科技農業，醫療旅遊，data centre services 賺外匯
稅制做到有效既財富再分配，加部份國家既投資支援社會福利，唔以賣地支持公共開支

電力，水源.
[url][/url]
有pump storage 支持，base load 以風，太陽能支持，peak load 由小量天然氣機組頂。
需求方面要有嚴格同aggressive demand side management，例如限制每戶peak hours 唔可以用多過某個數既電。
淡水由海水化淡供應，同樣地會有嚴格既demand side management , 沖涼用水會有限制

社會體制

採取 國家精英主義規劃，由真。精英去plan 點run 國家，俾小量空間市民義政。
有機制可以起得到大部份市民支持下俾國民組織既議會介入國家行政，起確保精英行政之下唔會出現小數人既暴政(不過要諗避免市民被不當影響無限挑戰國家行政)

社會福利

房屋一律由國家建造，以人數，住戶年齡等情況分派。
兩人家庭 唔小於1000 呎，3 人唔小於1500呎，如此類推。
一人住戶需入住如青年旅社般既公共房屋，並需有理由支持想一人住。

醫療由國家保障基本醫療，傷風感冒 自己起屋企休息

國家支持 基本9年免費教育( 小一至中三) ，中三後可決定接受 vocational training / 繼續上

其餘有free internet access

返工有標準工時，每日計埋食飯唔可以做多過10 小時，專業人士每做50小時要有3小時做低技術工人做既野。每人每個月要有5小時社區服務時數，掃下街，做下好似公務員既part time

公共治安:

公共治安由專業警察 混合普通市民既民警執法，有電槍,冇槍。

軍隊同樣由全職同後備民兵組成，每個市民都要每10年服1年兵役，全民皆兵

軍備有防衛武器，如愛國者地對空飛彈系統，反艦導彈，魚雷艇。

想知再講

每個市民都要每10年服1年兵役

Brave New World 其實幾痴線幾正，仲要program到啲人做緊苦差都樂在其中

烏托邦=On9
Someone has to suffer
But that one is not me

好似而家嘅支那

同埋一啲都唔正，同任人魚肉有乜分別

建議樓主等夜晚先出呢個po

樓主係共產主義恐怖份子。

完全無人類

保家衛國應該係每一個人既責任

男女都應該定期做兵

每個市民都要physically capable

No one has to suffer if technology is advance enough

絕對資本主義唔見得D人幾幸福

好過食草。

正在連任人魚肉咗都唔知囉

Technology letting people cooprute

Utopia is anti-human.
All attempts working towards it resulted in diaster.

Cooprute?

貪污

講到好似未有工業革命之前人就唔會貪污咁

Utopeya其實係farm society

一個人才能唔係軍事點解要每十年浪費一年去服兵役

條條女都係Rion

首先要所有人都有好高嘅道德水平先

有咩事起上黎 平民都可以入armed force幫手

例如真係打起上黎平民可以頂non combat role free 返D人出去打

軍隊訓練亦有助鍛鍊市民身心

not yet succeed =/= cannot succeed

blockchain 貨幣每條transaction 都有record

睇你點貪